
; Alias par Christophe Billaux
; Lien Original: http://forum.vatfrance.org/viewtopic.php?f=6&t=17503

BONJOUR	

.fme	Bonjour, contactez moi sur $1 svp
.me	Good morning, contact me on $1 please

.fbj	Bonjour
.bj	Good morning

.fbs	Bonsoir
.bs	Good evening

.fbji	Bonjour, identifie radar
.bji	Good morning, identified

.fbsi	Bonsoir, identifie radar
.bsi	Good evening, identified

.fbjn	$radioname Bonjour, transpondez $squawk
.bjn	$radioname Good morning, squawk $squawk

.fbsn Bonsoir, transpondez $squawk
.bsn	Good evening, squawk $squawk

IDENTIFIE RADAR	

.frdr	Identifie radar
.rdr	Identified

CHANGEMENT DE FREQUENCE	

.funi	Vous quittez mon espace aerien, aucun controleur sur le prochain secteur. Poursuivez votre navigation, surveillez la fréquence UNICOM sur 122.800. Bon vol, merci de votre visite. A bientot.
.uni	You are leaving my airspace and no further ATC available. Resume own navigation, Monitor UNICOM on 122.800. Au Revoir!

.fctr	Vous quittez mon espace aerien, contacter $radioname($1) sur $freq($1). Merci de votre visite. A bientot.
.ctr	You are leaving my airspace, contact $radioname($1) on $freq(s1). thank's for your visit. Au Revoir!.

CONSIGNE DE VOL	

.ftd	Tournez a droite au cap $1
.td	Turn right heading $1
.ftg	Tournez a gauche au cap $1
.tg	Turn left heading $1

.fmq	Montez $1 QNH $altim($arr)
.mq	Climb $1 QNH $altim($arr)
.fmq	Montez niveau $1
.m	Climb to FL $1

.fdq	Descendez $1 QNH $altim($arr)
.dq	Descent $1 QNH $altim($arr)
.fd	escendez Niveau $1
.d	Descend to FL $1

.frs	Reduisez $1 IAS
.rs	Reduce speed $1 IAS

.ftc	Transpondeur mode Charli s'il vous plait.
.tc	Squawk mode Charli please.
.fts	Transpondeur mode Standby s'il vous plait.
.ts	Squawk mode Standby please.

CLAIRANCE DEPART	

.fci	Plan de vol pour $arr approuve, depart via $sid, piste $deprwy, niveau initial $temp, transpondez $squawk
.ci	Flight plan to $arr Approved, departure $sid, runway $deprwy, initial climb $temp, squawk $squawk

.fcv	Plan de vol pour $arr approuvé, piste en service $deprwy, prevoyez un point de sortie $1, transpondez $squawk
.cv	Flight plan for $arr Approved, runway $deprwy in use, expect exit point $1, squawk $squawk

.fct	Tour de piste approuve, piste en service $deprwy, transpondez $squawk
.ct	Local patterns Approved, runway $deprwy in use, squawk $squawk

COLATIONNEMENT

.fiok	Le collationement est correct, rappelez pour le repoussage et la mise en route
.iok	Readback is correct, call back ready for pushback and startup

.fvok	Le collationement est correct, rappelez pret au roulage
.vok	Readback is correct, call back ready to taxi

PUSHBACK	

.fpb	Repoussage face a $1 et mise en route approuve, rappelez pret au roulage
.pb	Pushback facing $1 and startup approuved, call back ready to taxi

TAXI	

.ftx	Roulez point d'arret $1, de la piste $deprwy, via taxi $2, QNH $altim($dep)
.tx	Taxi to holding point $1, runway $deprwy, via taxi $2, QNH $altim($dep)

DEPART

.frp	Piste $deprwy, vous etes autorise a remonter la piste, rappelez pret au depart
.rp	Runway $deprwy, cleared to back track the runway, call back ready to take off

.fdi	Piste $deprwy, derniers vents $winds($dep), autorise decollage
.di	Runway $deprwy, wind is $winds($dep), cleared to take off

.fdv	Piste $deprwy, derniers vents $winds($dep), autorise decollage, rappelez verticale $1
.dv	Runway $deprwy, wind is $winds($dep), cleared to take off, report vertical $1

.fdt	Piste $deprwy, derniers vents $winds($dep), autorise decollage, rappelez vent arriere main $1
.dt	Runway $deprwy, wind is $winds($dep), cleared to take off, report down wind $1 hand pattern

TOUR DE PISTE	

.ftp	Quelles sont vos intentions
.tp	State your intentions

.ftou	Touche approuve, piste $arrrwy, rappelez en etape de base
.tou	Touch and go appouved, runway $arrrwy, report in base tape

.ftcp	Complet approuve, piste $arrrwy, rappelez en etape de base
.tcp	Landing approuved, runway $arrrwy, report in base tape

.ftf	Piste $arrrwy, rappelez en finale
.tf	Runway $arrrwy, report in final

.ftgo	Piste $arrrwy, derniers vents $winds($arr), autorise pour un touche, rappelez en vent arriere main $1
.tgo	runway $arrrwy, wind is $winds($arr), cleared for touch and go, report down wind $1 hand pattern

APPROCHE	

.fari	identifie radar, prevoyez un guidage radar pour une approche ILS piste $arrrwy
.ari	identified, expect vector for ILS approach runway $arrrwy

.farn	identifie radar, prevoyez un guidage radar pour une approche NDB piste $arrrwy
.arn	identified, expect vector for NDB approach runway $arrrwy

.farv	identifie radar, prevoyez un guidage radar pour une approche a VUE piste $arrrwy
.arv	identified, expect vector for VISUAL approach runway $arrrwy

.fils	Autorise ILS $arrrwy, rappelez etabli
.ils	Cleared ILS $arrrwy Report established

.fndb	Autorise approche NDB piste $arrrwy, rappelez en finale
.ndb	Cleared to NDB approach runway $arrrwy, report in final

.fvue	Autorise approche a vue piste $arrrwy, rappelez en finale
.vue	Cleared to visual approach runway $arrrwy, report in final

.farr	Piste $arrrwy, derniers vents $winds($arr), autorise atterrissage, rappelez piste degagee
.arr	wind $winds($arr), Runway $arrrwy, cleared to land, report runway is vacated

ATTENTE	

.fh	Prevoyez une attente a $1, Niveau $2 . Rapprochement $3 °, virage a $4, eloignement cap $5, 1 minute, vitesse $6 nœuds
.h	Expect holdind at $1, Flight level $2 . Inbound $3 °, $4 hand pattern, outbond heading $5, time 1 minute, speed $6 knots

ARRIVEE ROULAGE POUR LE PARKING	

.fta	Bienvenue a $arr , roulez au parking $1 , via $2 , rappelez pour quitter la frequence
.ta	Welcome to $arr , taxi to gate $1 , via $2 , call back to leave the frequency

.ftac	Bienvenue a $arr , roulez au parking de votre choix, rappelez pour quitter la frequence
.tac	Welcome to $arr , taxi to gate of your choice, call back to leave the frequency

PLAN DE VOL CLOS

.ffin	Votre plan de vol est clos $time , vous pouvez quitter la frequence, merci de votre visite. A bientot.
.fin	Your flight plan is closed at $time , you can leave the frequency, thank's for your visit. Goodbye.

Exemple attente sur LFRB	

.fvorh	Prevoyez une attente a ARE, Niveau $1 . Rapprochement 300°, virage a droite, eloignement cap 120, 1 minute, vitesse 220 nœuds
.vorh	Expect holdind at ARE, Flight level $1 . Inbound 300°, right hand pattern, outbond heading 120, time 1 minute, speed 220 knots

.fndbh	Prevoyez une attente a GU, $1 pieds . Rapprochement 255°, virage a gauche, eloignement 1 minute, vitesse 210 noeuds.
.ndbh	Expect holdind at GU, $1 feets . Inbound heading 255°, left hand pattern, outbond time 1 minute, speed 210 knots.